<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
        <string name="wawel_short_description">Taman Nasional Way Kambas adalah taman nasional perlindungan gajah yang
                terletak di daerah Lampung tepatnya di Kecamatan Labuhan Ratu, Lampung Timur, Indonesia. Berdiri pada tahun 1985 merupakan
                sekolah gajah pertama di Indonesia.</string>

        <string name="wawel_long_description">Dengan nama awal Pusat Latihan Gajah (PLG) namun semenjak beberapa tahun terakhir ini namanya berubah menjadi Pusat Konservasi Gajah (PKG) yang diharapkan mampu menjadi pusat konservasi gajah
                dalam penjinakan, pelatihan, perkembangbiakan dan konservasi.
                Hingga sekarang PKG ini telah melatih sekitar 300 ekor gajah yang sudah disebar ke seluruh penjuru Tanah Air.
                Di Way Kambas juga tedapat International Rhino Foundation yang bertugas menjaga spesies badak agar tidak terancam punah.
                Tetapi tak hanya gajah atau badak saja, Way Kambas juga memiliki beberapa hewan bahkan tumbuhan yang dilindungi.</string>

        <string name="mariacki_short_description"> Krakatau adalah kepulauan vulkanik yang masih aktif dan berada
                di Selat Sunda antara pulau Jawa dan Sumatra yang termasuk dalam kawasan cagar alam.</string>

        <string name="mariacki_long_description">Nama Krakatau pernah disematkan pada satu puncak gunung berapi di sana (Gunung Krakatau) yang sirna
                karena letusannya sendiri pada tanggal 26-27 Agustus 1883. Letusan itu sangat dahsyat; awan panas dan tsunami yang diakibatkannya menewaskan sekitar 36.000 jiwa. Sampai sebelum tanggal 26 Desember 2004, tsunami ini adalah yang terdahsyat di kawasan Samudera Hindia.
                Suara letusan itu terdengar sampai di Alice Springs, Australia dan Pulau Rodrigues dekat Afrika, 4.653 kilometer.
                Daya ledaknya diperkirakan mencapai 30.000 kali bom atom yang diledakkan di Hiroshima dan Nagasaki di akhir Perang Dunia II. Selat Sunda
                Letusan Krkatau menyebabkan perubahan iklim global. Dunia sempat gelap selama dua setengah hari akibat debu vulkanis yang menutupi atmosfer.
                Matahari bersinar redup sampai setahun berikutnya. Hamburan debu tampak di langit Norwegia hingga New York.</string>

        <string name="mound_short_description">Kain Tapis merupakan salah satu jenis kerajinan tradisional masyarakat Lampung
                dalam menyelaraskan kehidupannya baik terhadap lingkungannya maupun Sang Pencipta Alam Semesta.</string>

        <string name="mound_long_description">Munculnya kain tapis ini ditempuh melalui tahap-tahap waktu yang mengarah
                kepada kesempurnaan teknik tenun, maupun cara-cara memberikan ragam hias yang sesuai dengan perkembangan kebudayaan
                masyarakat. Motif tenun kain ini bermacam berdasarkan pembagian dua kelompok masyarakat lampung yaitu
                saibatin dan pepadun. Kain ini dikenal sebagai peralatan dan perlengkapan adat yang melambangkan status seseorang.</string>

        <string name="museum_short_description">Seruit adalah makanan khas provinsi Lampung, Indonesia, yaitu masakan ikan yang digoreng atau dibakar dicampur sambel terasi, tempoyak (olahan durian) atau mangga.
                Jenis ikan yang digunakan adalah ikan sungai seperti belide, baung, layis dll, yang ditambah lalapan.</string>

        <string name="museum_long_description">Seperti masyarakat di banyak daerah di Indonesia, masyarakat Lampung adalah masyarakat yang gemar berkumpul dan bersilaturahmi, baik antar keluarga maupun antartetangga.
                Mereka berkumpul di acara pernikahan, acara adat, atau acara keagamaan. Saat berkumpul, diperlukan makanan yang bisa dinikmati bersama-sama. Makanan tersebut adalah seruit. Namun, kebiasaan makan seruit tidak memliki oleh semua masyarakat adat.
                Hanya seruit secara turun termurun. Bagi Lampung Pepadun, seruit adalah makanan pokok. Ada beberapa tahap yang harus dilakukan untuk membuat seruit. Prosesnya, ikan yang sudah disediakan terlebih dahulu dibumbui dengan bumbu yang sudah dihaluskan.
                Bumbunya berupa bawang putih, garam, kunyit, dan jahe. Setelah itu, ikan pun dibakar selama sepuluh menit. Saat sudah setengah matang, ikan diolesi dengan kecap manis dan campuran bumbu dari bawang putih, garam, dan ketumbar. Sementara, sambal untuk campuran seruit adalah cabai merah, cabai kecil, garam, micin, rampai, dan terasi baker. Bahan sambal ini lalu ditumbuk hingga halus.
                Untuk menikmatinya, seruit harus ditambahkan dengan tempoyak, yakni durian yang sudah diawetkan dan dihaluskan. Tak ketinggalan untuk menambahkan beberapa jenis lalapan, seperti daun kemangi timur, terong baker, jengkol, dan daun jambu monyet.
                Bahan tambahan ini kemudian dicampurkan dan diaduk menjadi satu.</string>
</resources>